<逃犯條例> 論「香港法院把關」

論「香港法院把關」 - 古德明

鄭月娥政府銳意修改《逃犯條例》，為中共大開抓人之門，其御用大律師湯家驊於是四出宣傳，還不斷詰難異議者：「你們常說不信任香港法院，為什麼現在卻主張『港人港審』，而不引渡逃犯？既主張『港人港審』，那是信任香港法院，為什麼卻不信任香港法院能為引渡案件把關，公正決定引不引渡？」

看香港法院之審判政治案件，如二零一七年七月之褫奪議員席位案，八月之奪回公民廣場案，以及上月之佔中九子案，認為香港法官多數還能中立而不倚者，不是幼稚，就是白癡。但法官識時務者固然越來越多，至少還受普通法約束，判刑不能踰規，而疑犯還可自由聘請律師，更可免酷刑之下認罪。以「港人港審」取代引渡往大陸受刑，只是兩害取其輕，湯家驊何必假裝不明白。

至於「疑犯引渡與否，香港法庭把關」之說，無非欺人之談。大律師公會等早已指出，所謂「把關」，無非審視表面證據，不能審查案情。換言之，中共公安隨便找個「證人」，虛構一分「證詞」，表面證據即無懈可擊。這樣簡單的法律常識，御用大律師湯家驊又何必假裝不懂。

鄭月娥政府不是明知中共司法難以取信於人，怎會不斷以「香港法院把關」為詞，哄弄市民。他們要香港地理上「融入大灣區」之餘，還要法制上與大陸融為一體，只是未便明言，於是放湯家驊出來，搖唇鼓舌。

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

就算唔計強國可以釋法搬龍門，
強國要引渡香港人同充公財產，送交到香港法庭嘅引渡證據都可以係造假，
但香港法庭只能根據強國公安嘅所謂證據判斷，
就算發現證據有問題，香港法庭亦唔可能直指強國提交偽證，
所以基本上係香港法庭都完全無可能保障香港人有公平嘅引渡強國審訊。

仲有，大陸有死罪但香港冇，將香港人捉上大陸審隨時處死。
留得青山在哪怕冇柴燒，一日未死都可以諗下點翻案，但比人判左死刑就乜都冇